加入戰局！Amazon 公開新雲端遊戲服務 Luna 每月 5.99 美元 支援Mac iPhone iPad

Amazon 今日舉辦年度硬體發表會，公開了旗下雲端遊戲服務 Luna，此服務將透過串流方式讓玩家可以透過 PC、Mac 裝置與透過 iPhone、iPad 的 App 來遊玩遊戲，至於 Android 版本將會稍晚推出，此項服務從今日起先開放美國感興趣的玩家來申請搶先體驗、預定十月展開測試，至於是否推向國際市場則未宣布。

雲端遊戲服務戰局日益激烈，繼 Google 的 Stadia、微軟的 xCloud 服務後，Amazon 也宣布參戰，直接與其競爭。Amazon 的 Luna 雲端遊戲服務在美國搶先體驗期間將會以每月 5.99 美元（約新台幣 180 元）的入門價格來提供，訂閱此服務的玩家可以同時在兩台裝置來遊玩 Luna+ 頻道的遊戲，同時特定遊戲還將支援 4K/60fps 的解析度，而此項技術是透過 Amazon 的網路平台 AWS 來支援。

Amazon 表示，Luna+ 頻道將會有超過 100 多款遊戲上線，上市時遊戲包括《惡靈古堡 7》、《控制》、《機甲狂潮 2》、《飛龍騎士》、《瘟疫傳說：無罪》、《阿邦阿卡大冒險》精神繼承作《Yooka-Laylee》、《極速房車賽 GRID》、《兄弟：雙子傳說》等，而且將有更多的遊戲將加入陣容。

Amazon 同時宣布，他們與 Ubisoft 合作打造了 Ubisoft 專屬遊戲頻道，訂閱該頻道的玩家將可以新遊戲上市當天就玩到最新作，例如像是《刺客教條：維京紀元》、《極地戰嚎 6》、《芬尼克斯傳說》等，而且玩家可以透過 4K 解析度來遊玩他們喜愛的 Ubisoft 旗下遊戲，同時也支援透過 iPhone 等行動裝置串流遊玩，不受空間限制。Amazon 說這是他們正在開發中的 Luna 眾多遊戲頻道的第一個，希望讓玩家可以選擇自己喜愛的遊戲廠商甚至未來是遊戲類型的方式來選擇遊戲。

另外，Amazon 的 Luna 服務同時整合了旗下 Twitch 頻道，玩家可以透過 Luna 觀看 Twitch 的實況，也可以透過 Twitch 直接開始遊玩 Luna 中的遊戲。

Luna 平台將支援滑鼠、鍵盤、藍芽控制器，因此 Amazon 還特別推出了支援自家 Alexa 的 Luna 控制器，在搶先體驗期間售價為 49.99 美元（約新台幣 1480 元）。這個控制器強調可以直接與雲端串聯來控制 Luna 遊戲，採用多天線設計、以希望達到 Wi-Fi 不間斷的體驗，來減少遊戲資料傳輸上的延遲問題，由於直接連結雲端伺服器，所以玩家可以輕鬆地切換裝置，而不需要進行重新配對等工作。